晒通渠政績 高雄照水浸

晒通渠政績 高雄照水浸

韓國瑜親自視察下水道清淤，並當政績宣傳。

夏天為大地帶來雨水，豪宅風波纏身的高雄市長韓國瑜前晚才公佈下水道清淤及垃圾有成，結果昨日暴雨襲高雄，造成多處路段積水嚴重，最大每小時降雨量達126毫米，就連韓公佈完成清淤250米的神農路，也再度積水。高雄成立「豪雨災害應變中心」應對災情，韓國瑜原定今日出席的台中活動亦告取消行程。

韓國瑜前晚fb發文稱，已清疏14.7公里雨水下水道、清出1.3萬噸淤泥及垃圾，預計今年斥6,000萬新台幣（約1,500萬港元）繼續清理下水道，又指成效比去屆政府高，支出也較少。韓又稱：「我們這麼認真、努力、紮實地做清疏工作，原因無他，因為，這是我們的良心。」正當韓大晒政績之際，受低壓帶及對流雲系影響，高雄市昨午出現大雷雨，雨勢滂沱，市區許多路段出現積水，鳳山郵局前積水到腳踝，被指完成初步清理的鳥松區神農路，積水嚴重，許多電單車騎士要推車通過積水區域，鳳山行政中心前光復路成「光復河」，水淹及膝。

相關新聞：韓國瑜「庶民發大財」再被揭擁三別墅

死撐「清淤還是有用」

影片顯示，有巴士行經中林路時，雨水灌進巴士，有些學生怕弄濕鞋襪，還把腳提高，自嘲「現在來高雄市搭乘公車，附贈冷泉泡腳，真的很貼心」。韓國瑜晚上稱，清淤還是有用，讓全市排水速度加快。中央氣象局預報，受低壓帶影響，南部地區有陣雨或雷雨，並有機會出現局部大雨或豪雨。

台灣蘋果新聞網

上一則
上一則
韓國瑜「庶民發大財」再被揭擁三別墅

下一則
下一則
河南氣化廠爆炸現蘑菇雲 兩死12失蹤